<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Filipe Vilaça &#8211; Freelancer de Marketing Digital</title>
	<atom:link href="/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description>Freelancer de Marketing Digital</description>
	<lastBuildDate>Wed, 08 Sep 2021 11:40:20 +0000</lastBuildDate>
	<language>pt-PT</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=5.8</generator>

<image>
	<url>/wp-content/uploads/2021/05/cropped-browserlogotab-1-32x32.png</url>
	<title>Filipe Vilaça &#8211; Freelancer de Marketing Digital</title>
	<link>/</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>Como colocar a tua empresa no Google</title>
		<link>/como-colocar-a-tua-empresa-no-google/</link>
					<comments>/como-colocar-a-tua-empresa-no-google/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Filipe Vilaça]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 03 Sep 2021 09:37:34 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Google Ads]]></category>
		<category><![CDATA[SEO]]></category>
		<category><![CDATA[Wordpress]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=2179</guid>

					<description><![CDATA[<p>O motor de busca Google é, sem dúvida o site mais visitado do mundo. Só o Google.com tem cerca de 86 mil milhões de visitas por mês. Por isso, se pretendes que o teu futuro cliente encontre o teu negócio, tens de estar presente na Google. A probabilidade de um potencial cliente procurar pela tua...</p>
<p><a class="read-more" href="/como-colocar-a-tua-empresa-no-google/">Read More</a></p>
The post <a href="/como-colocar-a-tua-empresa-no-google/">Como colocar a tua empresa no Google</a> first appeared on <a href="/">Filipe Vilaça - Freelancer de Marketing Digital</a>.]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>O motor de busca Google é, sem dúvida o site mais visitado do mundo. Só o Google.com tem cerca de 86 mil milhões de visitas por mês. Por isso, se pretendes que o teu futuro cliente encontre o teu negócio, tens de estar presente na Google. A probabilidade de um potencial cliente procurar pela tua oferta neste motor de busca é demasiado grande para ignorar. Basta pensares em como tu  provavelmente já pesquisaste um produto ou empresa antes de comprar. Se queres saber como colocar a tua empresa no Google, estas no sítio certo. </p>



<p>Para aparecer no Google tens varias opções. Porém, de forma a simplificarmos, vamos focar nas duas opções principais: através dos resultados da pesquisa em texto ou nos resultados locais.</p>



<h2>Como colocar a sua empresa no Google Maps</h2>



<p>O primeiro método consiste em aparecer nos resultados locais. Isto é, a listagem visual anexada a um mapa que apresenta os resultados com as 3 empresas que o Google considera ser:</p>



<ul><li>Mais conveniente para a localização do utilizador.</li><li>Mais relevantes para a consulta.</li><li>O negócio de maior alta qualidade.</li></ul>



<p>Este método é especialmente relevante para quem tem negócios que necessitam de receber as pessoas no seu local (lojas, escritórios, armazéns, etc.). Irá aparecer assim: </p>



<div class="wp-block-image"><figure class="aligncenter size-full is-resized"><img loading="lazy" src="/wp-content/uploads/2021/09/comoaparecernogoogle1.png" alt="Os resultados da pesquisa Google Maps por restaurante porto" class="wp-image-2186" width="542" height="572" srcset="/wp-content/uploads/2021/09/comoaparecernogoogle1.png 678w, /wp-content/uploads/2021/09/comoaparecernogoogle1-284x300.png 284w" sizes="(max-width: 542px) 100vw, 542px" /><figcaption>Resultado da Pesquisa para &#8220;restaurantes porto&#8221;.</figcaption></figure></div>



<p>Ou deste modo, se pesquisares pelo nome da empresa:</p>



<div class="wp-block-image"><figure class="aligncenter size-full is-resized"><img loading="lazy" src="/wp-content/uploads/2021/09/resultadogooglefreelancer1.png" alt="Painel de Conhecimento de Filipe Vilaça - Freelancer de Marketing Digital" class="wp-image-2187" width="387" height="637" srcset="/wp-content/uploads/2021/09/resultadogooglefreelancer1.png 470w, /wp-content/uploads/2021/09/resultadogooglefreelancer1-182x300.png 182w" sizes="(max-width: 387px) 100vw, 387px" /><figcaption>Resultado da pesquisa para &#8220;filipe vilaca freelancer de marketing digital&#8221;</figcaption></figure></div>



<p>Procura a tua empresa no Google, por exemplo: &#8220;Pereira Construções Lda.&#8221; Pesquisa também nomes comerciais, números de telefone ou endereços anteriores. Estamos à procura do “painel de conhecimento” da empresa:</p>



<div class="wp-block-image"><figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" src="/wp-content/uploads/2021/09/knowledge-panel1-1024x600.png" alt="Knowledge panel do Filipe Vilaça - Freelancer de Marketing Digital" class="wp-image-2188" width="843" height="494" srcset="/wp-content/uploads/2021/09/knowledge-panel1-1024x600.png 1024w, /wp-content/uploads/2021/09/knowledge-panel1-300x176.png 300w, /wp-content/uploads/2021/09/knowledge-panel1-768x450.png 768w, /wp-content/uploads/2021/09/knowledge-panel1.png 1500w" sizes="(max-width: 843px) 100vw, 843px" /><figcaption>Pesquisa que resulta num painel de conhecimento para o negócio.</figcaption></figure></div>



<h3><strong>Encontraste o teu negócio no Google?</strong></h3>



<ol><li>Não: <a href="#criarperfilnogooglemybusiness">Cria um perfil no Google My Business</a></li><li>Sim, mas nunca criei nada: <a href="#reivindicaperfil">Reivindica o perfil no Google My Business</a></li><li>Sim, mas não tenho a propriedade da mesma: <a href="#solicitapropriedade" title="#solicitapropriedade">Solicita a propriedade do perfil</a></li></ol>



<h4 id="criarperfilnogooglemybusiness">Criar um perfil no Google My Business</h4>



<ol><li>Vai a <a href="https://google.com/business/">https://google.com/business/</a></li><li>Clica no botão &#8220;Gerir Agora&#8221;.</li><li>Inicia sessão com uma conta Google válida ou cria uma, se necessário. Utiliza um endereço de correio eletrónico do seu domínio comercial real, se possível.</li><li>Sigue as instruções para criar um perfil da empresa.</li><li><a href="#validarperfil">Valide o seu perfil</a>.</li></ol>



<h4 id="reivindicaperfil">Reivindica o perfil no Google My Business</h4>



<ol><li>Inicia a sessão com uma conta Google válida ou criar uma, se necessário.</li><li>Se ainda não o fizeste, pesquisa o negócio no Google.</li><li>Clica no link &#8220;É o proprietário desta empresa?&#8221;</li><li>Sigue as instruções para verificares as informações e reclamar perfil.</li></ol>



<div class="wp-block-image"><figure class="aligncenter size-full is-resized"><img loading="lazy" src="/wp-content/uploads/2021/09/propietariodestaempresa1.png" alt="Painel de Conhecimento para o Filipe Vilaça - Freelancer de Marketing Digital. Focando no link &quot;É o proprietário desta empresa?&quot;" class="wp-image-2213" width="338" height="325" srcset="/wp-content/uploads/2021/09/propietariodestaempresa1.png 485w, /wp-content/uploads/2021/09/propietariodestaempresa1-300x288.png 300w" sizes="(max-width: 338px) 100vw, 338px" /></figure></div>



<h4 id="solicitapropriedade">Solicita a propriedade do perfil</h4>



<ol><li>Vá a <a href="https://business.google.com/add">https://business.google.com/add</a> e pesquise o seu negócio.</li><li>Irá aparecer &#8220;Este Perfil da empresa já foi reivindicado&#8221;</li><li>Segue as instruções.</li></ol>



<h4 id="validarperfil">Validar perfil do Google My Business</h4>



<ol><li>Faz login em <a href="https://business.google.com/create?gmbsrc=ww-ww-z-gs-z-gmb-v-z-u~bhc-gmblp1-u&amp;ppsrc=GMBB0&amp;utm_campaign=ww-ww-z-gs-z-gmb-v-z-u~bhc-gmblp1-u&amp;utm_source=gmb&amp;utm_medium=z" rel="noreferrer noopener" target="_blank">google.com/business</a>.</li><li>No canto superior direito do painel do Google My Business, clica em <strong>Verificar agora</strong>.</li><li>Se as informações comerciais estiverem corretas, clica em <strong>Enviar por correio</strong> na parte superior da página.&nbsp;</li><li>Digita o nome da pessoa para quem a carta de verificação deverá ser enviada ou deixa esse campo em branco. Ela será enviada para a morada da empresa.</li><li>Clica em <strong>Enviar cartão-postal</strong>.</li><li>Quando receberes a carta, volta ao painel do Google My Business e segue as instruções para inserires o código recebido. </li></ol>



<p>Agora sempre que pesquisares pela tua empresa, deverá aparecer o respetivo painel de conhecimento ou o local no Google Maps. </p>



<h2>Como colocar a sua empresa na pesquisa Google</h2>



<p>Para aparecer no resultado de pesquisa em texto há 2 opções, ambas necessitam dum site ou pagina de aterragem (landing page). O primeiro método é grátis e o segundo terá de ser pago. </p>



<h3>No orgânico (grátis)</h3>



<p>Estar inserido na listagem orgânica do Google significa que o site está presente após os anúncios (max 4), noticias e resultados locais, se aplicável:</p>



<div class="wp-block-image"><figure class="aligncenter size-large"><img loading="lazy" width="527" height="1024" src="/wp-content/uploads/2021/09/carros-eletricos-Pesquisa-Google1-527x1024.png" alt="Resultado da pesquisa &quot;Carros elétricos&quot; com a parte da pesquisa orgânica realçada. " class="wp-image-2201" srcset="/wp-content/uploads/2021/09/carros-eletricos-Pesquisa-Google1-527x1024.png 527w, /wp-content/uploads/2021/09/carros-eletricos-Pesquisa-Google1-154x300.png 154w, /wp-content/uploads/2021/09/carros-eletricos-Pesquisa-Google1-768x1492.png 768w, /wp-content/uploads/2021/09/carros-eletricos-Pesquisa-Google1-791x1536.png 791w, /wp-content/uploads/2021/09/carros-eletricos-Pesquisa-Google1.png 952w" sizes="(max-width: 527px) 100vw, 527px" /></figure></div>



<p>Atenção que não significa que o site estará presente na primeira pagina de resultados da pesquisa. Para isso deverás produzir esforços de otimização (SEO) que poderão levar vários meses até alcançar esse objetivo. <a href="/contacto/">Fale comigo</a> se precisares de ajuda.</p>



<p><strong>Para adicionar o site aos resultados orgânicos da pesquisa Google ou reivindicar a sua propriedade:</strong></p>



<ol><li>Vai a <a href="https://search.google.com/search-console">https://search.google.com/search-console</a>. </li><li>Inicia sessão com uma conta Google válida ou cria uma, se necessário.</li><li>Adiciona uma propriedade do site através do prefixo de URL ou domínio. Recomendo que optes por utilizar o domínio. Isto significa que crias uma única propriedade que inclui todos os subdomínios e prefixos de protocolo associados ao domínio. Por outras palavras, esta opção liga o Google Search Console a todos os aspetos do site.</li><li>Confirma a propriedade do site com um dos diversos métodos:<ol><li>Se escolheste adicionar a propriedade pelo prefixo URL:<ol><li>Upload de arquivos HTML &#8211; Relativamente simples, mas exige a capacidade de enviar um arquivo e publicá-lo no site num URL específico.</li><li>Tag em HTML &#8211; Relativamente simples, mas exige a capacidade de editar o código-fonte HTML da página inicial do site.</li><li>Código de acompanhamento do Google Analytics &#8211; Simples se a página já tiver um código do Google Analytics e se poderes aceder a conta do mesmo. Se a página não tiver um código, terás de adiciona-lo.</li><li>Gerenciador de tags do Google &#8211; Simples se a página já tiver um código do Google Tag Manager e se poderes aceder a conta do mesmo. Se a página não tiver o código, terás de adiciona-lo.</li></ol></li><li>Se escolheste adicionar a propriedade pelo domínio:<ol><li>Provedor do nome de domínio &#8211; Tens de adicionar um texto à configuração DNS do domínio. Se não souberes o que é isso, pede ao administrador do site ou suporte técnico do alojamento para o adicionarem por ti. </li><li>Após adicionado volta ao Google Search Console e verifica a propriedade. Atenção que as alterações ao DNS podem demorar até 48 horas. </li></ol></li></ol></li><li>Submeter Sitemap. Vais ao menu do Google Search Console no lado esquerdo e selecionas Sitemaps. Aí adicionas o URL. </li></ol>



<div class="wp-block-image"><figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" src="/wp-content/uploads/2021/09/adicionarsitemap2-1024x196.png" alt="Pagina Sitemaps do Google Search Console" class="wp-image-2193" width="953" height="182" srcset="/wp-content/uploads/2021/09/adicionarsitemap2-1024x196.png 1024w, /wp-content/uploads/2021/09/adicionarsitemap2-300x57.png 300w, /wp-content/uploads/2021/09/adicionarsitemap2-768x147.png 768w, /wp-content/uploads/2021/09/adicionarsitemap2-1536x294.png 1536w, /wp-content/uploads/2021/09/adicionarsitemap2.png 1596w" sizes="(max-width: 953px) 100vw, 953px" /><figcaption>Pagina Sitemaps do Google Search Console</figcaption></figure></div>



<h4>Como criar Sitemap no WordPress</h4>



<p>Para criar um Sitemap precisas dum plugin de SEO. Sugiro o <a href="https://wordpress.org/plugins/all-in-one-seo-pack/">All in One SEO, mas</a> o <a href="https://pt.wordpress.org/plugins/wordpress-seo/">Yoast SEO</a> também é bastante utilizado. Após instalares o All in One SEO:</p>



<ol><li>Vais ao seu menu e clicas em Sitemaps.</li><li>&#8220;Habilitar Sitemap&#8221; deve estar ligado.</li><li>Clicas em &#8220;Abrir Sitemap&#8221;.</li><li>Copia o URL na barra de endereços no browser no topo e adicionar no Google Search Console, conforme foi referido acima. O URL deve ser algo do género: oteusite.pt/sitemap.xml</li></ol>



<div class="wp-block-image"><figure class="aligncenter size-full"><img loading="lazy" width="331" height="461" src="/wp-content/uploads/2021/09/allinoneseositemaps1.png" alt="Menu All in One SEO" class="wp-image-2195" srcset="/wp-content/uploads/2021/09/allinoneseositemaps1.png 331w, /wp-content/uploads/2021/09/allinoneseositemaps1-215x300.png 215w" sizes="(max-width: 331px) 100vw, 331px" /><figcaption>Menu All in One SEO</figcaption></figure></div>



<p>Concluído. Agora terás de esperar alguns minutos para poderes ver o site nos resultados da pesquisa. Podes confirmar a indexação pesquisando &#8220;site:oteusite.pt&#8221;. </p>



<h3>Criar Anúncios</h3>



<p>Quando falo em anúncios, refiro os primeiros resultados das pesquisas acompanhados por &#8220;Anúncio&#8221; no início do título:</p>



<div class="wp-block-image"><figure class="aligncenter size-large"><img loading="lazy" width="527" height="1024" src="/wp-content/uploads/2021/09/carros-eletricos-Pesquisa-Google-anuncios1-527x1024.png" alt="Resultados da pesquisa Google com os anúncios realçados. Como colocar empresa no Google." class="wp-image-2202" srcset="/wp-content/uploads/2021/09/carros-eletricos-Pesquisa-Google-anuncios1-527x1024.png 527w, /wp-content/uploads/2021/09/carros-eletricos-Pesquisa-Google-anuncios1-154x300.png 154w, /wp-content/uploads/2021/09/carros-eletricos-Pesquisa-Google-anuncios1-768x1492.png 768w, /wp-content/uploads/2021/09/carros-eletricos-Pesquisa-Google-anuncios1-791x1536.png 791w, /wp-content/uploads/2021/09/carros-eletricos-Pesquisa-Google-anuncios1.png 952w" sizes="(max-width: 527px) 100vw, 527px" /></figure></div>



<p>Estes links só aparecem se pagares ao motor de busca para o fazer. O preço é decidido em leilão, sempre que há uma pesquisa efetuada, e cobrado sempre que alguém clica no anúncio. <br><strong>Para criar o seu anúncio:</strong></p>



<ol><li>Vá a <a href="https://ads.google.com/home/">https://ads.google.com/home/</a></li><li>Clica em &#8220;Começar Agora&#8221;</li><li>Inicia sessão com uma conta Google válida ou cria uma, se necessário. </li><li>Segue as instruções. </li></ol>



<p>Sugiro que entres em contacto com um marketeer profissional se pretenderes anunciar na Google. A curva de aprendizagem é íngreme e a ferramenta está em permanente atualização, os erros podem ficar caros. Tenho todo o gosto em ajudar, <a href="/contacto/">fale comigo</a>. </p>The post <a href="/como-colocar-a-tua-empresa-no-google/">Como colocar a tua empresa no Google</a> first appeared on <a href="/">Filipe Vilaça - Freelancer de Marketing Digital</a>.]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/como-colocar-a-tua-empresa-no-google/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Como calcular a quota de mercado? Novo método grátis e eficaz</title>
		<link>/como-calcular-a-quota-de-mercado-novo-metodo-gratis-e-eficaz/</link>
					<comments>/como-calcular-a-quota-de-mercado-novo-metodo-gratis-e-eficaz/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Filipe Vilaça]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 19 Aug 2021 13:39:53 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Brand Building]]></category>
		<category><![CDATA[Estratégia de marketing]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=2163</guid>

					<description><![CDATA[<p>Como calcular a quota de mercado sem ter acesso às vendas das empresas e da indústria ou pagar por uma pesquisa de mercado. Para alcançar essa resposta temos de recorrer à métrica quota de pesquisas. Graças à dimensão do motor de busca Google e por refletir as intenções de milhões de pessoas, podemos aferir a...</p>
<p><a class="read-more" href="/como-calcular-a-quota-de-mercado-novo-metodo-gratis-e-eficaz/">Read More</a></p>
The post <a href="/como-calcular-a-quota-de-mercado-novo-metodo-gratis-e-eficaz/">Como calcular a quota de mercado? Novo método grátis e eficaz</a> first appeared on <a href="/">Filipe Vilaça - Freelancer de Marketing Digital</a>.]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Como calcular a quota de mercado sem ter acesso às vendas das empresas e da indústria ou pagar por uma pesquisa de mercado. Para alcançar essa resposta temos de recorrer à métrica quota de pesquisas. Graças à dimensão do motor de busca Google e por  refletir as intenções de milhões de pessoas, podemos aferir a partir desses dados, resultados reais de vendas. </p>



<h2>Como calcular a quota de mercado através da Quota de Pesquisas</h2>



<p>A quota de pesquisas é a percentagem de pesquisas associadas a uma marca a dividir pela percentagem de pesquisas de todas as marcas de certa categoria. </p>



<div class="wp-block-image"><figure class="aligncenter size-full"><img loading="lazy" width="646" height="50" src="/wp-content/uploads/2021/08/quota-de-pesquisas.png" alt="" class="wp-image-2167" srcset="/wp-content/uploads/2021/08/quota-de-pesquisas.png 646w, /wp-content/uploads/2021/08/quota-de-pesquisas-300x23.png 300w" sizes="(max-width: 646px) 100vw, 646px" /></figure></div>



<p>Para encontrar o volume de pesquisas pela marca basta acederes ao <a href="https://trends.google.com/trends/?geo=PT">Google Trends</a> e inserir a marca que desejas utilizar como fonte de comparação. Aí tens uma base de dados até 2004 que podes utilizar parar comparar a evolução, ao longo do tempo, da quota de mercado. Assim que escolheres o período a ser analisado, tens de apontar o número de pesquisas e avançar para a próxima marca. </p>



<h3>C<strong>omo saber quais as marcas da indústria?</strong> </h3>



<p>Para isso basta pesquisares no Google o produto/serviço fornecido por essa industria e registar as marcas apresentadas.</p>



<h2>Correlação entre quota de mercado e quota de pesquisas</h2>



<p>A quota de pesquisa não tem a mesma qualidade que uma recolha de dados concretos, mas tem uma correlação forte o suficiente para podermos alcançar uma resposta aproximada da realidade.  Principalmente tendo em conta que são dados de fácil acesso e sem qualquer custo associado. </p>



<div class="wp-block-image"><figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" src="/wp-content/uploads/2021/08/Como-calcular-quota-de-mercado-1024x665.png" alt="Correlação entre Quota de Mercado e Quota de Pesquisas. Como calcular a quota de mercado. " class="wp-image-2164" width="678" height="440" srcset="/wp-content/uploads/2021/08/Como-calcular-quota-de-mercado-1024x665.png 1024w, /wp-content/uploads/2021/08/Como-calcular-quota-de-mercado-300x195.png 300w, /wp-content/uploads/2021/08/Como-calcular-quota-de-mercado-768x499.png 768w, /wp-content/uploads/2021/08/Como-calcular-quota-de-mercado.png 1298w" sizes="(max-width: 678px) 100vw, 678px" /><figcaption>Correlação entre Quota de Mercado e Quota de Pesquisas. <br>Fonte: <a href="https://www.youtube.com/watch?v=7za9fuzQ1es">Share of search as a brand metric</a></figcaption></figure></div>



<p>Não só permite perceber em tempo real qual a percentagem de mercado das marcas como dá para prever futuras alterações na quota de mercado. Variações no volume de pesquisas das marcas tendem a refletir-se no resultado das quotas de mercado. </p>



<h2>Limitações</h2>



<p>Se a marca estiver envolvida em alguma polémica, a relação entre estas duas métricas distanciam-se. Já que as pesquisas pela marca ganham uma intenção de perceber o sucedido em vez de refletir as intenções de compra. </p>The post <a href="/como-calcular-a-quota-de-mercado-novo-metodo-gratis-e-eficaz/">Como calcular a quota de mercado? Novo método grátis e eficaz</a> first appeared on <a href="/">Filipe Vilaça - Freelancer de Marketing Digital</a>.]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/como-calcular-a-quota-de-mercado-novo-metodo-gratis-e-eficaz/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Brand Building: O que é? Qual a sua importância?</title>
		<link>/brand-building-o-que-e-qual-a-sua-importancia/</link>
					<comments>/brand-building-o-que-e-qual-a-sua-importancia/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Filipe Vilaça]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 05 Aug 2021 15:11:17 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Brand Building]]></category>
		<category><![CDATA[Estratégia de marketing]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=2070</guid>

					<description><![CDATA[<p>Brand Building, em português, construção da marca é o processo de criação de notoriedade duma empresa. A marca é o que as pessoas pensam da empresa. O processo de construção de marca passa por criar uma identidade a que as pessoas possam identificar como o correspondente a certas características e valores, por outras palavras, a...</p>
<p><a class="read-more" href="/brand-building-o-que-e-qual-a-sua-importancia/">Read More</a></p>
The post <a href="/brand-building-o-que-e-qual-a-sua-importancia/">Brand Building: O que é? Qual a sua importância?</a> first appeared on <a href="/">Filipe Vilaça - Freelancer de Marketing Digital</a>.]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Brand Building, em português, construção da marca é o processo de criação de notoriedade duma empresa. <strong>A marca é o que as pessoas pensam da empresa.</strong> O processo de construção de marca passa por criar uma identidade a que as pessoas possam identificar como o correspondente a certas características e valores, por outras palavras, a sua reputação. </p>



<p>Este procedimento passa pela delineação da identidade da marca, nome, o logótipo, slogan, valores, cores e forma de comunicação, entre outros. A marca funciona devido à propensão humana para subconscientemente reunir atributos e construir reputações. Estas classificações ajudam-no a filtrar a informação e a escolher as suas próximas ações. <strong>As pessoas não se identificam com empresas, identificam-se com outras pessoas.</strong> </p>



<p>Para isso é necessário dar personalidade as empresas para que essa associação psicológica aconteça.</p>



<p>Por exemplo, é <a href="https://www.investopedia.com/financial-edge/0912/the-cost-of-making-an-iphone.aspx">estimado</a> que o preço dum iPhone seja menos de metade do seu preço de venda ao público. Porém, apesar de haver produtos similares e até mais baratos, um grande grupo de pessoas continuam a preferi-los por aquilo que eles significam: inovação, qualidade, prestigio. Isto sem querer descurar outros atributos como o iOS e o seu ecossistema. Contudo, o peso do que a marca Apple carrega é maior que as características do smartphone. </p>



<p>Não é por acaso que detêm o 2.º lugar no ranking de marcas mais valiosas do mundo. </p>



<p>A Uber podia dar todo o seu software e dificilmente conseguiriam afetar 1% do seu peso no mercado. <strong>Não estão a concorrer contra a sua tecnologia, estão a competir contra anos de marketing e hábitos. </strong></p>



<h2>Brand Building: essencial para crescimento sustentável a longo-prazo</h2>



<p>Apesar da atratividade das campanhas de penetração de mercado. Isto é, campanhas que tem como objectivo de aumentar o número de clientes no imediato. <strong>Se pretende alcançar o sucesso a longo-prazo, precisa realmente de uma marca forte. </strong>A estratégia deverá conter duas perspetivas. A criação de notoriedade da marca, alcançar o máximo possível de pessoas para saberem quem é e o que representa. E uma campanha de ativação a curto-prazo que vá tirando partido dessa notoriedade, incentivando as pessoas que já foram impactadas e que se encontram no topo do funil de vendas a converter. </p>



<p>Basta pensar na dificuldade que é alguém comprar do nada a sua oferta só porque &#8220;atirou&#8221; com um anúncio para o seu campo de visão. Certamente é possível, mas as probabilidades de compra são menores e os custos de aquisição proporcionalmente maiores. </p>



<h2>Tem de ser popular</h2>



<p>Décadas de investigação mostra que as pessoas tendem a confiar nas marcas que percebem serem populares. A psicologia diz-nos que embora achemos mais interessante o que é novo e desconhecido, também é do que mais desconfiamos. E confiamos naquilo que é conhecido e familiar. Confiança é fulcral. Para tal, é importante estarmos presentes na memória de todos. <strong>Se quiser ter escala, a marca tem de ser famosa</strong>. </p>



<p><a href="/quando-queres-vender-a-todos-nao-vendes-a-ninguem/">Ao contrário </a>das campanhas de penetração, estas tem de ir além do seu publico-alvo. Não deve deixar de definir a sua mensagem e de quem quer atingir, mas tem de ser abrangente. É para todos verem. </p>



<p>Se há algo que todas as marcas bem sucedidas têm em comum é a fama.<strong> E uma das peculiaridades da fama &#8211; seja para as pessoas ou produtos &#8211; é que a verdadeira fama parece ser espetacularmente não direcionada.</strong> Com isto quero dizer, que as pessoas mais famosas no mundo são conhecidas por um número infinitamente maior de pessoas que o seu talento ou profissão parecem exigir, ou merecer. O Cristiano Ronaldo é conhecido por milhões de pessoas que não vêm nem nunca vão ver os seus jogos de futebol.</p>



<h2>A emoção é a porta de entrada</h2>



<p>Em 2011, o psicólogo Daniel Kahneman lançou o livro &#8220;Pensar, Depressa e Devagar&#8221; que viria a impactar o que conhecemos sobre o processo da tomada de decisões. Resumidamente, o vencedor do prémio nobel mostrou que <strong>o nosso cérebro tem dois sistemas que controlam os comportamentos e ações</strong>. O Sistema 1 é automático, emocional e impulsivo, já o Sistema 2 é consciente, racional e atento. <strong>O Sistema 1 é acionado por sentimentos, e por esse motivo processa as associações emocionais de marcas construidas ao longo do tempo pelo marketing da marca. </strong>Apesar dessa associação não acontecer de um dia para o outro, proporciona uma forte fonte de influência para a escolha da marca.   </p>



<p><strong>As pessoas tendem a gravitar em direção às marcas sobre as quais se sentem bem, com pouca reflexão consciente. </strong>Por isso é importante que as campanhas de notoriedade tenham como base uma componente emocional. Devem focar-se no entretenimento em lugar da mensagem de venda direta. Outra vantagem, é que este tipo de campanha tende a acumular efeitos ao longo de mais tempo do que as campanhas de penetração. <a href="https://ipa.co.uk/knowledge/publications-reports/the-long-and-the-short-of-it-balancing-short-and-long-term-marketing-strategies">A evidência</a> mostra que a 1.º terá efeitos da marca após 3 anos, enquanto a última não irá além dum ano. </p>



<p><strong>Além disso, a preparação emocional provocada leva a uma menor sensibilidade ao preço.</strong> Aqui temos a analogia do iceberg &#8211; criada por Les Binet e Peter Field &#8211; sobre como estes diferentes tipos de campanhas influenciam os dois sistemas:</p>



<div class="wp-block-image"><figure class="aligncenter"><img src="/wp-content/uploads/2021/07/Captura-de-ecra-2021-07-06-141312.png" alt="A emoção como a porta de entrada para a Brand Building"/><figcaption>Fonte: The Long and the Short of it: Balancing Short and Long-Term Marketing Strategies</figcaption></figure></div>The post <a href="/brand-building-o-que-e-qual-a-sua-importancia/">Brand Building: O que é? Qual a sua importância?</a> first appeared on <a href="/">Filipe Vilaça - Freelancer de Marketing Digital</a>.]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/brand-building-o-que-e-qual-a-sua-importancia/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Como instalar o WordPress localmente no PC em 3 etapas simples</title>
		<link>/como-instalar-wordpress-no-pc/</link>
					<comments>/como-instalar-wordpress-no-pc/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Filipe Vilaça]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 21 Jul 2021 09:49:03 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Wordpress]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=1849</guid>

					<description><![CDATA[<p>Seja para aprender a trabalhar com a ferramenta ou para testar modificações. Instalar o WordPress no PC com um servidor virtual é a melhor maneira de ensaiar antes de entrares em cena. 1º Passo: Download e instalar MAMP no PC Para instalar o WordPress no PC precisas de 2 ficheiros: Programa para simular um servidor,...</p>
<p><a class="read-more" href="/como-instalar-wordpress-no-pc/">Read More</a></p>
The post <a href="/como-instalar-wordpress-no-pc/">Como instalar o WordPress localmente no PC em 3 etapas simples</a> first appeared on <a href="/">Filipe Vilaça - Freelancer de Marketing Digital</a>.]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Seja para aprender a trabalhar com a ferramenta ou para testar modificações. Instalar o WordPress no PC com um servidor virtual é a melhor maneira de ensaiar antes de entrares em cena. </p>



<h2>1º Passo: Download e instalar MAMP no PC</h2>



<p>Para instalar o WordPress no PC precisas de 2 ficheiros:</p>



<ol><li>Programa para simular um servidor, eu utilizo o <a href="https://www.mamp.info/en/downloads/?m=1608292108&amp;">MAMP</a>, disponível para Windows e macOS.</li><li><a href="https://pt.wordpress.org/latest-pt_PT.zip">WordPress</a></li></ol>



<p>Após o download de ambos os ficheiros, é necessário instalar o MAMP. Quando concluíres, abre e clica em Start Servers. </p>



<div class="wp-block-image"><figure class="aligncenter size-large"><img loading="lazy" width="492" height="446" src="/wp-content/uploads/2021/05/mamp.png" alt="Como instalar o WordPress no PC com MAMP" class="wp-image-1855" srcset="/wp-content/uploads/2021/05/mamp.png 492w, /wp-content/uploads/2021/05/mamp-300x272.png 300w" sizes="(max-width: 492px) 100vw, 492px" /></figure></div>



<p>Confirme se o botão Start Servers e os indicadores do Apache Server e MySQL Server estão com a cor verde = online. </p>



<p>De seguida, extraia o ficheiro zip do WordPress e coloque a pasta &#8220;wordpress&#8221; no seu interior em C:\MAMP\htdocs </p>



<div class="wp-block-image"><figure class="aligncenter size-large"><img loading="lazy" width="1024" height="616" src="/wp-content/uploads/2021/07/instalar-wordpress-no-pc-ficheiro-1024x616.png" alt="" class="wp-image-2026" srcset="/wp-content/uploads/2021/07/instalar-wordpress-no-pc-ficheiro-1024x616.png 1024w, /wp-content/uploads/2021/07/instalar-wordpress-no-pc-ficheiro-300x180.png 300w, /wp-content/uploads/2021/07/instalar-wordpress-no-pc-ficheiro-768x462.png 768w, /wp-content/uploads/2021/07/instalar-wordpress-no-pc-ficheiro.png 1041w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></figure></div>



<h2>2º Passo: Criar base de dados</h2>



<p>Abre o navegador de internet e coloca o endereço <code>http://localhost/wordpress/</code> . Aí vais ser acompanhado pelo guia de instalação do WordPress. Clica em &#8220;Vamos a isto!&#8221;</p>



<p>Próximo passo é criar a base de dados. Vamos à página <code>http://localhost/MAMP/index.php?page=phpmyadmin&amp;language=portuguese</code> . Aí clicamos em &#8220;Base de dados&#8221; no topo, damos um nome a mesma, eu escolhi &#8220;wordpressBD&#8221; e clicar &#8220;Criar&#8221;. Agora podes fechar esse separador.</p>



<figure class="wp-block-image size-large"><img loading="lazy" width="1276" height="716" src="/wp-content/uploads/2021/05/ezgif.com-gif-maker-1.gif" alt="Base de Dados para instalar o WordPress no PC" class="wp-image-1859"/></figure>



<h2>3º Passo: Instalar WordPress no PC</h2>



<p>Voltamos ao separador do guia de instalação do WordPress e colocamos os seguintes dados:</p>



<ul><li><strong>Nome da base de dados:</strong> wordpressbd (o mesmo que acabamos de dar no phpMyAdmin)</li><li><strong>Nome de utilizador:</strong> root</li><li><strong>Senha:</strong> root</li><li><strong>Servidor da base de dados:</strong> localhost</li><li><strong>Prefixo das tabelas:</strong> wp_</li></ul>



<div class="wp-block-image"><figure class="aligncenter size-large"><img loading="lazy" width="925" height="609" src="/wp-content/uploads/2021/05/wordpress_fields.png" alt="Dados da instalação do WordPress no PC" class="wp-image-1856" srcset="/wp-content/uploads/2021/05/wordpress_fields.png 925w, /wp-content/uploads/2021/05/wordpress_fields-300x198.png 300w, /wp-content/uploads/2021/05/wordpress_fields-768x506.png 768w" sizes="(max-width: 925px) 100vw, 925px" /></figure></div>



<p>Clica em Submeter e de seguida Instalar. </p>



<p>Aqui terás de preencher a informação do seu site local e de acesso ao painel de gestão do mesmo. </p>



<div class="wp-block-image"><figure class="aligncenter size-large"><img loading="lazy" width="789" height="900" src="/wp-content/uploads/2021/05/instalacaodados.png" alt="Configuração da instalação do WordPress no PC" class="wp-image-1860" srcset="/wp-content/uploads/2021/05/instalacaodados.png 789w, /wp-content/uploads/2021/05/instalacaodados-263x300.png 263w, /wp-content/uploads/2021/05/instalacaodados-768x876.png 768w" sizes="(max-width: 789px) 100vw, 789px" /></figure></div>



<p>No próximo passo poderá iniciar sessão com esses mesmos dados. Concluído! Podes visitar o teu site WordPress local em <code>http://localhost/wordpress/</code> e o painel de gestão em <code>http://localhost/wordpress/wp-admin/</code></p>The post <a href="/como-instalar-wordpress-no-pc/">Como instalar o WordPress localmente no PC em 3 etapas simples</a> first appeared on <a href="/">Filipe Vilaça - Freelancer de Marketing Digital</a>.]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/como-instalar-wordpress-no-pc/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Correspondência de palavras-chave para Google Ads em 2021</title>
		<link>/correspondencia-de-palavras-chave-no-google-ads-a-partir-de-2021/</link>
					<comments>/correspondencia-de-palavras-chave-no-google-ads-a-partir-de-2021/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Filipe Vilaça]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 01 Jul 2021 14:44:46 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Google Ads]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=1948</guid>

					<description><![CDATA[<p>Em fevereiro a Google anunciou mudanças às correspondências das palavras-chave (match type). Estas alterações significam uma mudança de como a multinacional vê os tipos de correspondência. Até este comunicado, as palavras-chave tinham por base a presença de palavras na pesquisa. Com a evolução da inteligência artificial as palavras-chave passam a ter em conta o seu...</p>
<p><a class="read-more" href="/correspondencia-de-palavras-chave-no-google-ads-a-partir-de-2021/">Read More</a></p>
The post <a href="/correspondencia-de-palavras-chave-no-google-ads-a-partir-de-2021/">Correspondência de palavras-chave para Google Ads em 2021</a> first appeared on <a href="/">Filipe Vilaça - Freelancer de Marketing Digital</a>.]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Em fevereiro a Google <a href="https://support.google.com/google-ads/answer/10346549">anunciou</a> mudanças às correspondências das palavras-chave (match type). Estas alterações significam uma mudança de como a multinacional vê os tipos de correspondência. Até este comunicado, as palavras-chave tinham por base a presença de palavras na pesquisa. Com a evolução da inteligência artificial as palavras-chave passam a ter em conta o seu significado. Por isso o modificador de correspondência ampla (+) deixa de existir. Sendo o seu sucessor a correspondência de frase (&#8220;&#8221;). Isto é, a correspondência de frase como &#8220;empresas de limpeza porto&#8221; passa a incluir &#8220;serviços de limpeza porto&#8221;. <strong>A partir de julho</strong>, quando esta atualização tiver sido implementado globalmente, deixará de poder criar palavras-chave com modificador de correspondência ampla</p>



<p>Em suma, <strong>o significado substituiu a presença das palavras-chave.</strong></p>



<h2>Pré-2021: </h2>



<p>Correspondência ampla: mostra anuncio se as palavras-chave correspondem à pesquisa. Não importa a ordem. </p>



<p>Correspondência por frase: mostra anuncio se houver palavras à frente ou atrás das palavras-chave.</p>



<p>Correspondência exata: mostra anuncio se a pesquisa for igual às palavras-chave. </p>



<h2>Pós-2021:</h2>



<figure class="wp-block-table is-style-regular"><table class="has-subtle-light-gray-background-color has-background"><tbody><tr><td>Correspondência</td><td>Regra</td><td>Exemplo para a palavra-chave &#8220;empresa de limpeza&#8221;</td></tr><tr><td>Ampla</td><td>mostra anuncio quando a pesquisa <strong>é relacionada</strong> com as palavras-chave</td><td>Pode ser apresentado em pesquisa: equipamentos de limpeza</td></tr><tr><td>Frase &#8220;&#8221;</td><td>mostra anuncio quando a pesquisa<strong> inclui o mesmo significado</strong> que as palavras-chave</td><td>Pode ser apresentado em: empresas de limpeza perto de mim, contratar empresa para limpeza</td></tr><tr><td>Exata []</td><td>mostra anuncio quando a pesquisa <strong>tem o mesmo significado</strong> que as palavras-chave</td><td>Pode ser apresentado em: serviços de limpeza, limpeza empresa</td></tr></tbody></table></figure>



<p></p>



<h2>Palavras-chave negativas mantêm a importância da presença</h2>



<p>A necessidade rigorosa da ordem nas palavras-chave também deixa de importar. O algoritmo já é suficientemente bom para poder distinguir se a sequência das palavras são relevantes à intenção da pesquisa. O que não quer dizer que passes a confiar 100% na sua capacidade. Continua a ser importante estares atento aos termos de pesquisa que ativam os anúncios. Certamente haverão erros a acontecer. E nesse momento tens de adicionar essas variantes às palavras-chave negativas. </p>



<p><strong>As palavras-chave negativas continuam focadas na presença das mesmas que se quer excluir.</strong>  E a ordem das palavras é importante para a correspondência de frase negativa.</p>



<figure class="wp-block-table is-style-regular"><table class="has-subtle-light-gray-background-color has-background"><tbody><tr><td>Correspondência Negativa</td><td>Regra</td><td>Exemplo para a palavra-chave <strong>ténis de corrida</strong></td></tr><tr><td>Ampla</td><td>anúncio não é apresentado se a <strong>pesquisa contém todos os termos da palavra-chave negativa</strong>, mesmo que os termos estejam por uma ordem diferente.</td><td>seria apresentado quando a pesquisa é <strong>ténis azuis</strong>, mas não se for <strong>ténis de corrida azuis</strong> ou <strong>corrida de ténis</strong>.</td></tr><tr><td>Frase &#8220;&#8221;</td><td>anúncio não é apresentado se a <strong>pesquisa contém os termos exatos da palavra-chave pela mesma ordem</strong>.</td><td>seria apresentado quando a pesquisa é <strong>ténis azuis</strong>, mas não se for <strong>ténis de corrida azuis</strong> ou <strong>ténis de corrida</strong>.</td></tr><tr><td>Exata []</td><td>anúncio não é apresentado se a <strong>pesquisa contém os termos exatos da palavra-chave pela mesma ordem, sem palavras adicionais</strong>.</td><td>seria apresentado quando a pesquisa é <strong>ténis azuis</strong>, mas não se for <strong>ténis de corrida</strong>.</td></tr></tbody></table></figure>The post <a href="/correspondencia-de-palavras-chave-no-google-ads-a-partir-de-2021/">Correspondência de palavras-chave para Google Ads em 2021</a> first appeared on <a href="/">Filipe Vilaça - Freelancer de Marketing Digital</a>.]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/correspondencia-de-palavras-chave-no-google-ads-a-partir-de-2021/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Saiba porque não deve comprar base de dados de emails</title>
		<link>/saiba-porque-nao-deve-comprar-base-de-dados-de-emails/</link>
					<comments>/saiba-porque-nao-deve-comprar-base-de-dados-de-emails/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Filipe Vilaça]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 22 Jun 2021 13:50:47 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Email Marketing]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=1846</guid>

					<description><![CDATA[<p>Comprar bases de dados de particulares é uma violação do RGPD. No entanto, a venda e compra de base de dados de empresas é permitido. Quando inicias a aprendizagem no Email Marketing, uma das primeiras coisas que aprendes é a importância de construir uma lista de subscritores. Algo que por norma necessita tempo e esforço....</p>
<p><a class="read-more" href="/saiba-porque-nao-deve-comprar-base-de-dados-de-emails/">Read More</a></p>
The post <a href="/saiba-porque-nao-deve-comprar-base-de-dados-de-emails/">Saiba porque não deve comprar base de dados de emails</a> first appeared on <a href="/">Filipe Vilaça - Freelancer de Marketing Digital</a>.]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Comprar bases de dados de particulares é uma violação do RGPD.<strong> No entanto, a venda e compra de base de dados de empresas é permitido.</strong> Quando inicias a aprendizagem no Email Marketing, uma das primeiras coisas que aprendes é a importância de construir uma lista de subscritores. Algo que por norma necessita tempo e esforço. É na falta destes 2 recursos que tende a surgir a ideia de comprar bases de dados. <strong>Contudo, isso só vai trazer problemas em vez de soluções. </strong></p>



<h2>Fraca Qualidade</h2>



<p><strong>As bases de dados tendem a ser recolhidas por robots. Não tem em conta nuances, recolhem a primeira coisa que lhes aparece.</strong> Não sabes de onde veio. Por isso a recolha pode ser feita num site de partilha de dados extraviados ou num diretório de empresas que mistura as que estão abertas das já falidas. </p>



<p>Assumindo que foram recolhidos no sítio certo. Provavelmente são endereços da caixa de entrada geral da empresa. Isto significa que dificilmente conseguiras fazer chegar a tua mensagem aos responsáveis pela compra. </p>



<h2>Prejudica a tua reputação junto dos serviços de email marketing</h2>



<p><strong>As empresas tecnológicas que fornecem este serviço gastam milhares de euros para manterem os seus servidores limpos.</strong> Querem providenciar uma taxa de entrega alta aos seus clientes. É o núcleo do seu negócio. Ao enviar email para estas bases de dados, como não há nenhuma relação anterior com as pessoas, uma grande parte irá optar por reportar o teu email como spam. Isso vai ter 2 consequências: </p>



<ol><li>O servidor que recebe o email vai adicionar o teu endereço à lista de criadores de spam. A partir daí, tudo que enviares do teu domínio/servidor vai direto para a pasta do spam.</li><li>O fornecedor de serviço de email vai receber estas &#8220;queixas&#8221; e pode mesmo chegar a bloquear a tua conta. </li></ol>



<h2>Resultados insatisfatórios</h2>



<p><strong>A maior parte das pessoas que receber o email não conhece a tua marca. Não se identifica nem vai gostar de receber publicidade sem qualquer relevância para ela.</strong> Certamente que além do teu correio eletrónico, vão receber outros milhares das empresas que também compraram a mesma base de dados. Esta insensibilidade criada pelo envio massivo vai se refletir nos resultados. </p>



<h2>Alternativas à compra base de dados de emails</h2>



<p>Se procuras algo com resultados mais imediatos, experimenta a publicidade online. Se desejas comunicar através do email marketing, constrói uma lista de subscritores. Cria valor para que vejam vantagens em receber as vossas comunicações. Oferece descontos, e-books ou cursos online em troca da subscrição.</p>



<p></p>The post <a href="/saiba-porque-nao-deve-comprar-base-de-dados-de-emails/">Saiba porque não deve comprar base de dados de emails</a> first appeared on <a href="/">Filipe Vilaça - Freelancer de Marketing Digital</a>.]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/saiba-porque-nao-deve-comprar-base-de-dados-de-emails/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Quando queres vender a todos, não vendes a ninguém.</title>
		<link>/quando-queres-vender-a-todos-nao-vendes-a-ninguem/</link>
					<comments>/quando-queres-vender-a-todos-nao-vendes-a-ninguem/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Filipe Vilaça]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 18 May 2021 08:47:18 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Estratégia de marketing]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=1705</guid>

					<description><![CDATA[<p>É um pouco o mesmo fundamento de que se estas a tentar que todos gostem de ti, provavelmente, ninguém vai gostar. Por isso aposta naqueles que realmente fazem a diferença na tua vida. Pensa num negócio de sapatilhas. Todas as pessoas precisam de um par. Um mercado gigantesco, logo empresas como a Nike deviam estar...</p>
<p><a class="read-more" href="/quando-queres-vender-a-todos-nao-vendes-a-ninguem/">Read More</a></p>
The post <a href="/quando-queres-vender-a-todos-nao-vendes-a-ninguem/">Quando queres vender a todos, não vendes a ninguém.</a> first appeared on <a href="/">Filipe Vilaça - Freelancer de Marketing Digital</a>.]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>É um pouco o mesmo fundamento de que se estas a tentar que todos gostem de ti, provavelmente, ninguém vai gostar. Por isso aposta naqueles que realmente fazem a diferença na tua vida. </p>



<p>Pensa num negócio de sapatilhas. Todas as pessoas precisam de um par. <strong>Um mercado gigantesco, logo empresas como a Nike deviam estar a vender para todos. Certo? Errado.</strong> Basta visitar o <a href="https://www.nike.com/pt/" title="https://www.nike.com/pt/">site</a> da Nike para perceber ser tudo sobre fitness, desporto e vencer.&nbsp;O público-alvo deles são os atletas, contudo, aposto que encontras facilmente um não-atleta a usar um produto da Nike. Porque será? Dado o posicionamento. Não deviam ser apenas atletas a comprar os produtos da multinacional norte-americana?</p>



<p>Os clientes da Nike querem vencer e ser bem sucedidos. Qual o grupo de pessoas na nossa sociedade que melhor correspondem com este lema? Atletas. Logo, os clientes da Nike querem ser como os atletas. Sendo o vestuário uma extensão da nossa personalidade. Se queremos ser como aqueles indivíduos, compramos o que associamos aos mesmos: Nike. Não existe uma ligação de marketing tribal mais poderosa do que esta. <strong>A segmentação não é restrição do potencial de venda. É a ampliação através da relevância.</strong> Assim que um grupo considerável de pessoas se identifica expressivamente com a marca, o passa-a-palavra será o grande motor de marketing. </p>



<p><strong>O que acontece ao tentares vender tudo a todos: a tua mensagem torna-se vaga e menos impactante. Amplifica a mensagem certa para as pessoas certas. De que adianta gastares o teu orçamento a publicitar o teu serviço de jardinagem a pessoas que nem jardim têm. </strong></p>



<p>Uma das grandes vantagens da digitalização do marketing é a possibilidade de personalizares a entrega dos anúncios. Em vez de gastares 1.000 € num outdoor que vai ser visto por milhares de pessoas que a nada interessa o que ofereces. Podes investir esse mesmo valor a exibir o teu serviço a pessoas que têm um problema que tu podes resolver.  </p>



<p>Imagina que visitas uma landing page que apresenta um problema com que te confrontas. De seguida, da-te a solução. Estou certo que terás dificuldade em não aceitar essa proposta que resolverá um obstáculo na tua vida. É isso que tens de replicar. Adaptar a comunicação às características e problemas dos teus potenciais clientes. </p>



<h2><strong>Audiência mínima viável</strong></h2>



<p>O oposto seria uma segmentação demasiado especifica. Para procura esse equilíbrio, um conceito criado pelo Seth Godin, a <strong>audiência mínima viável.</strong> O menor mercado possível que consigas servir e, em simultâneo, suster o teu negócio enquanto o fazes crescer. Um público que beneficie especialmente daquilo que tens para oferecer. <strong>Isso vai-te permitir moldar a tua mensagem a esse grupo e logo aumentar as tuas hipóteses de sucesso. </strong></p>



<p>Assim que descobrires um grupo específico que adore o produto, duas coisas vão acontecer: </p>



<ol><li>Vais descobrir que esse grupo é maior do que pensavas. </li><li>Eles vão passar a palavra. </li></ol>



<blockquote class="wp-block-quote"><p>&#8220;Foi melhor ter 100 pessoas que nos adoravam vs 1 milhão de pessoas que gostavam de nós. Todos os movimentos crescem desta forma. Não havia maneira de podermos ter 1 milhão de pessoas na Airbnb, mas podíamos ter 100 pessoas que nos adoravam.&#8221;</p><cite>Brian Chesky, Fundador &amp; CEO da Airbnb</cite></blockquote>



<p></p>The post <a href="/quando-queres-vender-a-todos-nao-vendes-a-ninguem/">Quando queres vender a todos, não vendes a ninguém.</a> first appeared on <a href="/">Filipe Vilaça - Freelancer de Marketing Digital</a>.]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/quando-queres-vender-a-todos-nao-vendes-a-ninguem/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Como é que a privacidade também favorece a indústria do marketing</title>
		<link>/como-e-que-a-privacidade-tambem-favorece-a-industria-do-marketing/</link>
					<comments>/como-e-que-a-privacidade-tambem-favorece-a-industria-do-marketing/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Filipe Vilaça]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 11 May 2021 16:33:20 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Opinião]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=1783</guid>

					<description><![CDATA[<p>Há uns anos o RGPD, agora as novas atualizações para o iOS 14.5, e no futuro o desaparecimento anunciado dos cookies de terceiros. O movimento privacy-first chegou. A perceção da importância da privacidade digital chega ao consumidor médio, e está para ficar. Isso reflecte-se tanto nas suas opiniões, como na legislação que vai sendo criada...</p>
<p><a class="read-more" href="/como-e-que-a-privacidade-tambem-favorece-a-industria-do-marketing/">Read More</a></p>
The post <a href="/como-e-que-a-privacidade-tambem-favorece-a-industria-do-marketing/">Como é que a privacidade também favorece a indústria do marketing</a> first appeared on <a href="/">Filipe Vilaça - Freelancer de Marketing Digital</a>.]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Há uns anos o RGPD, agora as novas atualizações para o iOS 14.5, e no futuro o desaparecimento anunciado dos cookies de terceiros. <strong>O movimento privacy-first chegou.</strong> A perceção da importância da privacidade digital chega ao consumidor médio, e está para ficar. Isso reflecte-se tanto nas suas opiniões, como na legislação que vai sendo criada e até no posicionamento e planeamento das empresas.&nbsp;</p>



<p>A Apple assume a privacidade como uma das suas principais propostas de valor, já reconhecendo e também antevendo a sua crescente importância na escolha do consumidor. O Facebook no <a href="https://www.theguardian.com/technology/2019/apr/30/facebook-f8-conference-privacy-mark-zuckerberg">F8 2019</a> anunciou um plano orientado para a privacidade. A Google já tem vários projetos como a FLoC, uma tecnologia que se prevê que substitua os cookies de terceiros.</p>



<p>Contudo, esta evolução é não só algo positivo para os consumidores mas também é para o marketing em geral.</p>



<div class="wp-block-image is-style-rounded"><figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" src="/wp-content/uploads/2021/06/privacy_apple-2-1024x768.jpg" alt="privacy is king" class="wp-image-1871" width="580" height="435" srcset="/wp-content/uploads/2021/06/privacy_apple-2-1024x768.jpg 1024w, /wp-content/uploads/2021/06/privacy_apple-2-300x225.jpg 300w, /wp-content/uploads/2021/06/privacy_apple-2-768x576.jpg 768w, /wp-content/uploads/2021/06/privacy_apple-2.jpg 1200w" sizes="(max-width: 580px) 100vw, 580px" /></figure></div>



<h2>Como é que a privacidade é boa para a indústria?</h2>



<p>Criando uma situação win-win para o consumidor e para as marcas.&nbsp;</p>



<p>Há 3 fatores a ter em mente nesta situação:</p>



<ol><li>Consumidores querem que os seus dados estejam protegidos por regulamentação.</li><li>Desejam o controlo sobre o consentimento da partilha dos dados.&nbsp;</li><li>Entendem o valor que essa partilha traz na forma de serviços grátis e experiencias personalizadas.&nbsp;</li></ol>



<p>No fundo, apenas querem estar em controlo da sua privacidade e ter acesso à personalização da oferta. Será que não conseguimos oferecer ambas as opções? Para ter sucesso nesta transição acredito que temos de realinhar os objetivos dos consumidores com os das empresas.&nbsp;</p>



<p>Para alinhar esses objetivos há que compreender que uma audiência converte mais do que clientes. <strong>Todas as marcas têm clientes, mas as boas marcas têm uma audiência.</strong> Uma audiência são fãs que seguem atentamente a comunicação da tua marca porque lhes acrescenta valor. Conteúdo informativo, educacional, entretenimento, comunidade, etc. Esses fãs comprarão qualquer coisa que queiras vender. Eles oferecem a sua atenção, ao invés dos clientes, no qual precisas de pagar para ter essa atenção. Essa ligação entre a audiência e a marca é obtida com consentimento assim que cries boas experiências (conteúdo) e com a transparência de como serão utilizados os dados fornecidos. <strong>A confiança requer transparência.</strong> </p>



<p>O resultado é a obtenção do direito a conversas extensas com potenciais clientes. <strong>&nbsp;</strong></p>



<p>Utilizadores que concordem com essa conexão, em oposição à perseguição de pessoas que podem ou não estar interessadas nos nossos bens e serviços, certamente levarão a desfechos positivos aos teus negócios. <strong>Portanto, como consequências do privacy-first temos mais privacidade para todos, mais qualidade de conteúdos para os consumidores e conversas mais valiosas e lucrativas para as empresas.</strong></p>



<p>Aventuraremo-nos no novo mundo do marketing de confiança ganha e experiências de alta qualidade.</p>The post <a href="/como-e-que-a-privacidade-tambem-favorece-a-industria-do-marketing/">Como é que a privacidade também favorece a indústria do marketing</a> first appeared on <a href="/">Filipe Vilaça - Freelancer de Marketing Digital</a>.]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/como-e-que-a-privacidade-tambem-favorece-a-industria-do-marketing/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>O que é o Conversions API do Facebook? Como instalar em WordPress (sem código)</title>
		<link>/o-que-e-o-conversions-api-do-facebook-como-instalar-em-wordpress-sem-codigo/</link>
					<comments>/o-que-e-o-conversions-api-do-facebook-como-instalar-em-wordpress-sem-codigo/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Filipe Vilaça]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 03 May 2021 16:23:47 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Facebook Ads]]></category>
		<category><![CDATA[Wordpress]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=1715</guid>

					<description><![CDATA[<p>O que é o Conversions API? Porque importa? A atualização do iOS 14.5 trouxe novas condicionantes para o marketing digital. As limitações ao rastreamento do comportamento de utilizadores nos dispositivos Apple foram das características que mais impactaram aqueles que trabalham com o Facebook Ads. Entraves que podem provocar um aumento dos seus custos ao, por...</p>
<p><a class="read-more" href="/o-que-e-o-conversions-api-do-facebook-como-instalar-em-wordpress-sem-codigo/">Read More</a></p>
The post <a href="/o-que-e-o-conversions-api-do-facebook-como-instalar-em-wordpress-sem-codigo/">O que é o Conversions API do Facebook? Como instalar em WordPress (sem código)</a> first appeared on <a href="/">Filipe Vilaça - Freelancer de Marketing Digital</a>.]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<h2>O que é o Conversions API? Porque importa?</h2>



<p>A atualização do iOS 14.5 trouxe novas condicionantes para o marketing digital. As limitações ao rastreamento do comportamento de utilizadores nos dispositivos Apple foram das características que mais impactaram aqueles que trabalham com o Facebook Ads. Entraves que<strong> podem provocar um aumento dos seus custos ao, por exemplo, anunciar a pessoas que já converteram</strong>. Para contornar esta situação, os engenheiros do Facebook criaram uma solução que coloca o rastreamento do lado do servidor em vez do navegador de internet. </p>



<p>Essa solução tem o nome de API de conversões (Conversions API). Esta API <strong>permite partilhar eventos web e offline ou ações do cliente diretamente do teu servidor para o Facebook</strong>. Além de ser uma alternativa ao rastreamento do browser que se encontra em desfasamento, um dos pontos positivos é ajudar a melhorar a precisão das informações enviadas para a definição do público-alvo, a medição e a otimização quando utilizadas em conjunto com o píxel.</p>



<h2>Para instalar a Conversions API do Facebook no WordPress faça o seguinte:</h2>



<h3>1. Cria o teu token de Acesso</h3>



<p>Acede ao <a href="https://business.facebook.com/events_manager/">Gestor de eventos</a> e selecione o Pixel desejado caso possuas mais do que um. De seguida seleciona o separador &#8220;Definições&#8221; e faz o scroll até encontrares o titulo &#8220;API de conversões&#8221;. Clica no &#8220;Gerar token de acesso&#8221; e copia o código que vai aparecer.</p>



<figure class="wp-block-image size-large"><img loading="lazy" width="1024" height="552" src="/wp-content/uploads/2021/04/Como-instalar-a-Conversions-API-do-Facebook-em-Wordpress11-1024x552.png" alt="Como Instalar o Conversions API do Facebook em WordPress 1" class="wp-image-1721" srcset="/wp-content/uploads/2021/04/Como-instalar-a-Conversions-API-do-Facebook-em-Wordpress11-1024x552.png 1024w, /wp-content/uploads/2021/04/Como-instalar-a-Conversions-API-do-Facebook-em-Wordpress11-300x162.png 300w, /wp-content/uploads/2021/04/Como-instalar-a-Conversions-API-do-Facebook-em-Wordpress11-768x414.png 768w, /wp-content/uploads/2021/04/Como-instalar-a-Conversions-API-do-Facebook-em-Wordpress11.png 1483w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></figure>



<h3>2. Instala o plugin <strong>PixelYourSite</strong></h3>



<p>Vais precisar deste plugin para fazer a comunicação entre o teu site e o Facebook. Para isso basta ires ao Painel de Administrador do WordPress e pesquisares PixelYourSite no separador Plugins &gt; Adicionar novo e clicar em Instalar na 1º opção. </p>



<figure class="wp-block-image size-large is-resized"><img loading="lazy" src="/wp-content/uploads/2021/04/Como-instalar-a-Conversions-API-do-Facebook-em-Wordpress22-1-1024x286.png" alt="Como Instalar o Conversions API do Facebook em WordPress com PixelYourSite" class="wp-image-1727" width="1137" height="318" srcset="/wp-content/uploads/2021/04/Como-instalar-a-Conversions-API-do-Facebook-em-Wordpress22-1-1024x286.png 1024w, /wp-content/uploads/2021/04/Como-instalar-a-Conversions-API-do-Facebook-em-Wordpress22-1-300x84.png 300w, /wp-content/uploads/2021/04/Como-instalar-a-Conversions-API-do-Facebook-em-Wordpress22-1-768x215.png 768w, /wp-content/uploads/2021/04/Como-instalar-a-Conversions-API-do-Facebook-em-Wordpress22-1-1536x429.png 1536w, /wp-content/uploads/2021/04/Como-instalar-a-Conversions-API-do-Facebook-em-Wordpress22-1.png 1872w" sizes="(max-width: 1137px) 100vw, 1137px" /></figure>



<figure class="wp-block-embed is-type-wp-embed is-provider-plugin-directory wp-block-embed-plugin-directory"><div class="wp-block-embed__wrapper">
<blockquote class="wp-embedded-content" data-secret="Dt4zcYLCn4"><a href="https://wordpress.org/plugins/pixelyoursite/">PixelYourSite &#8211; Your smart PIXEL (TAG) Manager</a></blockquote><iframe class="wp-embedded-content" sandbox="allow-scripts" security="restricted" title="&#8220;PixelYourSite &#8211; Your smart PIXEL (TAG) Manager&#8221; &#8212; Plugin Directory" src="https://wordpress.org/plugins/pixelyoursite/embed/#?secret=Dt4zcYLCn4" data-secret="Dt4zcYLCn4" width="600" height="338" frameborder="0" marginwidth="0" marginheight="0" scrolling="no"></iframe>
</div></figure>



<h3>3. Adiciona o token ao plugin</h3>



<p>Já com o plugin instalado e activado. Vamos há pagina do mesmo ainda no painel de administrador e clicamos em &#8220;Click for Settings&#8221; do Facebook Pixel. Aí temos de preencher o ID do Facebook Pixel (podes encontra-lo debaixo do nome do Pixel no gestor de eventos), selecionar a opção &#8220;Send events directly&#8230;&#8221; conforme recomendado pelos criadores do plugin e no &#8220;Use Ajax&#8230;&#8221; caso tenha algum plugin que execute o cache do seu site, e.g. W3 Total Cache.</p>



<figure class="wp-block-image size-large"><img loading="lazy" width="1024" height="602" src="/wp-content/uploads/2021/04/Como-instalar-a-Conversions-API-do-Facebook-em-Wordpress3-1024x602.png" alt="Como Instalar o Conversions API do Facebook em WordPress 3" class="wp-image-1718" srcset="/wp-content/uploads/2021/04/Como-instalar-a-Conversions-API-do-Facebook-em-Wordpress3-1024x602.png 1024w, /wp-content/uploads/2021/04/Como-instalar-a-Conversions-API-do-Facebook-em-Wordpress3-300x176.png 300w, /wp-content/uploads/2021/04/Como-instalar-a-Conversions-API-do-Facebook-em-Wordpress3-768x451.png 768w, /wp-content/uploads/2021/04/Como-instalar-a-Conversions-API-do-Facebook-em-Wordpress3.png 1360w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></figure>



<h3>4. Testa o resultado.</h3>



<p>Por fim, volta ao <a href="https://business.facebook.com/events_manager/">gestor de eventos</a>, seleciona o separador &#8220;Testar eventos&#8221; e abre o teu site noutro separador do teu browser. Aí deverá ser o suficiente para um evento ser recebido pelo Facebook. Podes também experimentar ativar algum evento que tenhas configurado previamente, e.g. submissão dum formulário. Na coluna do &#8220;Recebido de&#8221; vais poder perceber se esse evento foi enviado pelo pixel normal do browser ou através da API de conversões.</p>



<figure class="wp-block-image size-large"><img loading="lazy" width="1024" height="553" src="/wp-content/uploads/2021/04/Como-instalar-a-Conversions-API-do-Facebook-em-Wordpress41-1024x553.png" alt="Como Instalar o Conversions API do Facebook em WordPress 4" class="wp-image-1722" srcset="/wp-content/uploads/2021/04/Como-instalar-a-Conversions-API-do-Facebook-em-Wordpress41-1024x553.png 1024w, /wp-content/uploads/2021/04/Como-instalar-a-Conversions-API-do-Facebook-em-Wordpress41-300x162.png 300w, /wp-content/uploads/2021/04/Como-instalar-a-Conversions-API-do-Facebook-em-Wordpress41-768x415.png 768w, /wp-content/uploads/2021/04/Como-instalar-a-Conversions-API-do-Facebook-em-Wordpress41.png 1480w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></figure>



<h2>Tenho o Pixel instalado normalmente e a API de Conversões, não vou ter eventos duplicados?</h2>



<p>Nesta fase de transição o Facebook preparou um sistema para a <a href="https://www.facebook.com/business/help/823677331451951?id=1205376682832142">remoção de duplicados</a>. Desde que o evento seja o mesmo não haverá problema. Nestas situações o evento do lado do servidor será uma salvaguarda que só será mantido caso o browser não registe a ação.  </p>The post <a href="/o-que-e-o-conversions-api-do-facebook-como-instalar-em-wordpress-sem-codigo/">O que é o Conversions API do Facebook? Como instalar em WordPress (sem código)</a> first appeared on <a href="/">Filipe Vilaça - Freelancer de Marketing Digital</a>.]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/o-que-e-o-conversions-api-do-facebook-como-instalar-em-wordpress-sem-codigo/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Quanto uma empresa deve investir em marketing?</title>
		<link>/quanto-uma-empresa-deve-investir-em-marketing/</link>
					<comments>/quanto-uma-empresa-deve-investir-em-marketing/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Filipe Vilaça]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 03 Nov 2020 12:46:02 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Estratégia de marketing]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=1287</guid>

					<description><![CDATA[<p>Já se perguntou, quanto uma empresa deve investir em marketing? Eu já! Como fã das finanças pessoais, foi inevitável questionar-me quais seriam as percentagens ideais para aplicar a qualquer negócio. Quer dirija um pequeno negócio ou uma empresa multimilionária, o marketing é essencial para a sua rentabilidade e crescimento. No entanto, muitas pequenas empresas não...</p>
<p><a class="read-more" href="/quanto-uma-empresa-deve-investir-em-marketing/">Read More</a></p>
The post <a href="/quanto-uma-empresa-deve-investir-em-marketing/">Quanto uma empresa deve investir em marketing?</a> first appeared on <a href="/">Filipe Vilaça - Freelancer de Marketing Digital</a>.]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Já se perguntou, quanto uma empresa deve investir em marketing? Eu já! Como fã das finanças pessoais, foi inevitável questionar-me quais seriam as percentagens ideais para aplicar a qualquer negócio. Quer dirija um pequeno negócio ou uma empresa multimilionária, o marketing é essencial para a sua rentabilidade e crescimento. No entanto, muitas pequenas empresas não alocam dinheiro suficiente ao marketing ou, pior ainda, gastam-no de forma aleatória.</p>



<p>É também uma questão recorrente dos meus clientes e provavelmente umas das questões incomodas que um marketer faz ao seu cliente é &#8220;Qual é o orçamento que tem disponível?”, que tende a ser respondida com &#8220;Porque não sugere o que devemos investir?”. Não porque os orçamentos de marketing são impossíveis de calcular, mas porque é inconcebível sequer estimar um orçamento sem ter informações sobre a empresa do cliente.</p>



<h2>Vamos começar por definir o marketing</h2>



<p>Para descobrirmos quanto uma empresa deve investir em marketing, temos de primeiro estabelecer o que se entende por orçamento de marketing, isto é, refere-se a todos os custos de publicidade, relações públicas, promoções e qualquer outra coisa que possa cobrir sob essa rede muito vasta chamada &#8220;marketing&#8221; no dia-a-dia: por exemplo, Google Ads, redes sociais, flyers, patrocínios e até demonstrações. Se envolve a promoção da sua empresa em qualquer forma, provavelmente é marketing.&nbsp;</p>



<h2>Mas afinal, quanto uma empresa deve investir em marketing?&nbsp;</h2>



<p>Indo directo ao assunto, primeiro precisa saber qual é o seu volume de facturação. Com base em relatórios de industria, opiniões de peritos e <a href="https://www.sba.gov/taxonomy/term/15051?page=37">recomendações governamentais</a>, uma empresa deve investir em marketing:</p>



<div class="wp-block-image is-style-default"><figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" src="/wp-content/uploads/2020/11/quanto-deve-uma-empresa-gastar-em-marketing-1024x546.png" alt="Percentagem de Quanto Deve uma Empresa Investir em Marketing. 5 a 20% para novas empresas e 6 a 12% para empresas estabelecidas" class="wp-image-1359" width="768" height="410" srcset="/wp-content/uploads/2020/11/quanto-deve-uma-empresa-gastar-em-marketing-1024x546.png 1024w, /wp-content/uploads/2020/11/quanto-deve-uma-empresa-gastar-em-marketing-300x160.png 300w, /wp-content/uploads/2020/11/quanto-deve-uma-empresa-gastar-em-marketing-768x410.png 768w, /wp-content/uploads/2020/11/quanto-deve-uma-empresa-gastar-em-marketing.png 1312w" sizes="(max-width: 768px) 100vw, 768px" /></figure></div>



<p id="porque_novas_empresas"><strong>Porque a distinção entre empresas recém-chegadas e empresas veteranas?</strong> No primeiro caso, a firma em fase de arranque precisa de capturar mercado, dar-se a conhecer e realizar os seus primeiros investimentos na sua <strong>base de marketing</strong>.</p>



<p>No segundo caso, estas já têm algum reconhecimento de marca e clientes existentes que irão impulsionar um certo volume de vendas sem grandes esforços de marketing. O que não quer dizer que fique à sombra da bananeira, mesmo se tem muito trabalho hoje, nada lhe garante que seja assim para sempre. Por isso é importante continuar para que sustente o seu papel no mercado e continue a crescer.</p>



<blockquote class="wp-block-quote"><p><em>“Um homem que para a publicidade para poupar dinheiro é como um homem que pára um relógio para poupar tempo.” </em></p><cite><em>&#8211; Henry Ford</em></cite></blockquote>



<p id="factores_influencia"><strong>Contudo, qual a percentagem ideal em concreto?</strong> Não há. Quanto uma empresa deve investir em marketing depende de vários factores: a indústria em que se encontra, a dimensão do seu negócio, e a sua fase de crescimento, se fornece serviços ou produtos, a sua margem de lucro. Mesmo estes números são só guias que devem ser ajustados à tomada de decisão e estratégia de cada método de gestão.&nbsp;</p>



<h2 id="base_marketing">Construir a base do Marketing</h2>



<p>Vai haver anos em que o seu investimento será maior, principalmente no início, quando tiver de investir na criação da base das suas actividades de marketing.&nbsp;</p>



<p>Por exemplo, um site actualizado e com um bom desempenho é a chave &#8211; <strong>a chave</strong> &#8211; para uma base de marketing sólida. Porquê? O seu site, é a sua sede com montra para todo o planeta e está disponível tanto para mostrar como para vender os seus serviços/produtos 24 horas por dia, 7 dias por semana.</p>



<p>Em geral, a sua base de marketing inclui:</p>



<ul><li>Gestão de marca</li><li>Estratégia de marketing</li><li>Concepção e desenvolvimento do site</li><li>Primeiras campanhas</li></ul>



<p>Conheça as <a href="/3-ferramentas-de-marketing-indispensaveis-para-pequenas-empresas/">3 Ferramentas de Marketing Vitais para PME</a>.</p>



<h2>Agora tem de decidir em qual das três categorias pertence</h2>



<p>Até agora falamos em marketing, no geral do termo. Isto é, vai dos flyers que entrega nos locais de encontro do bairro até à publicidade que faz no Facebook para os clientes do outro lado do planeta. Agora cabe-lhe decidir se quer distribuir o seu orçamento entre <strong>apenas digital, digital primeiro ou multicanal.&nbsp;</strong></p>



<p>Ou seja, quer despender o orçamento apenas em marketing digital, através do ferramentas como Facebook Ads, Google Ads e Email Marketing. Prefere focar a sua estratégia no digital e depois complementar com publicidade offline ou distribuir igualmente por entre os vários canais.&nbsp;<br><br>Precisa de perceber qual o investimento que melhor responde aos seus objectivos, orçamento e qual vai entregar melhor a sua mensagem ao seu público-alvo.&nbsp;</p>



<h2>Concorrência</h2>



<p>Uma boa forma de perceber onde deve e quanto uma empresa deve investir em marketing é olhar para a concorrência, o que é que eles estão a fazer e onde é que estão presentes?&nbsp;</p>



<p>Importa também perceber qual a sua posição no mercado e como pode entrar, se for o caso. Por exemplo, dificilmente alguém lhe compra produto/serviço quando nem o conhece. Principalmente em B2B, tem de haver um trabalho prévio em criar uma sensação de reconhecimento e confiança no seu público-alvo.</p>



<h2 id="objectivos_smart">Como investir o seu orçamento?</h2>



<ol><li>Definir Objectivos</li></ol>



<div class="wp-block-image"><figure class="aligncenter"><img src="https://lh3.googleusercontent.com/1iMrIMjYYgPk3fEHGjJCKet6pV7m1dUhgFEvBmr2TBpRE7NNdvURNb1AWlc6SOOi0K1a5UdJ9l3dYR4_ZEP9KMaYGjjF2fHaPsHwrfMM8qKNNiVdS9SAKkRYkANnKg3JR5x1Z2Td" alt="quando deve uma empresa investir em marketing? Objectivos SMART"/><figcaption>vidadeproduto.com.br</figcaption></figure></div>



<ol start="2"><li>Escolha as plataformas para alcançar esses objectivos.</li><li>Encontre o <a href="/contacto/">parceiro</a> certo para o ajudar</li><li>Verifique a sua Base de Marketing</li><li>Invista</li></ol>



<h2>Seja Flexível</h2>



<blockquote class="wp-block-quote"><p><em>“Se estiver a fazer marketing a partir de um orçamento anual bastante estático, está a ver o marketing como uma despesa. Os bons marketers percebem que se trata de um investimento.”. </em></p><cite><em>– Seth Godin</em></cite></blockquote>



<p>Para concluir, seja flexível. Como vimos, há vários factores que podem influenciar a sua decisão de quanto uma empresa deve investir em marketing, por norma, entre 5% e 20% do volume de facturação, será o ideal, mas nem sempre. Outra dica é, não fique preso a um ficheiro excel que fez há uns meses. O orçamento é algo dinâmico e mutável, não perca oportunidades só porque não batem certo com o excel.&nbsp;</p>



<p>Experimente, meça e reformule.&nbsp;</p>



<p>Agora é a sua vez. Qual a sua percentagem de investimento em marketing? Já preparou o orçamento para 2021?</p>The post <a href="/quanto-uma-empresa-deve-investir-em-marketing/">Quanto uma empresa deve investir em marketing?</a> first appeared on <a href="/">Filipe Vilaça - Freelancer de Marketing Digital</a>.]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/quanto-uma-empresa-deve-investir-em-marketing/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>

<!--
Performance optimized by W3 Total Cache. Learn more: https://www.boldgrid.com/w3-total-cache/

Page Caching using disk (Page is feed) 
Lazy Loading (feed)
Minified using disk
Database Caching 10/78 queries in 0.100 seconds using disk

Served from: filipevilaca.pt @ 2021-09-09 10:45:36 by W3 Total Cache
-->